由細到大都以為讀啱嘅字

我由細細個開始就以為鷹粟粉係讀罂粟粉
有一次煮野我話要買罂粟 班朋友係..... ...

你地有冇類似嘅字一直都讀錯？仲大大聲講出嚟

罂你老母支那狗

罌

唔知有冇寫錯 讀un 鴉片嘅一種

講到尾你係唔識讀個鷹字啫 重讀小學咪得囉

盂蘭節 我細個讀咗孟蘭節

錯

憧憬 讀同景定充景

你呢個問題唔係讀錯
係以為錯左字

充

細個跟朋友讀錯lag

糾正個糾
到依家都唔知係狗定斗

狗

岩

扔
讀榮 但係讀咗仍

原來唔係讀拋

兩個都得

囡囡

唔係榮第1聲咩

唔係讀wing咩😯

男男

哭讀做曲
大個先俾人講返係讀錯

吾系甘咼

wing(1聲) or 型

秦先生》泰先生

礫

尋泰記？

伊邪那歧/那美

老夫子、大蕃薯、泰先生

曹操（燥）
劉備（鼻）
阿斗（柯）

車水馬龍我成日讀車，應該讀居

拎機定叻機

“嚦”

新“恒”結衣
身痕結衣

乾漿幕爺

鏖魔
讀麋定唔知陳

新坦結衣

詛咒 is 佐咒 not 咀咒

鰂魚涌 讀鰂魚桶

鏖（揮）魔？

敬業樂業
敬業"落"業

？

正音係叻

芫茜
元茜—》嚴茜

以前真係個個都讀Nick

一個nick 一個sky pe 又係
講出黎比人笑

屌

同佢地講番正音搞到好似我錯咁

粥街

bathing

明明細個小學教我400%肯定係讀 "巴fing"
大個個個都話我錯, 讀"悲fing"

(我衣家都覺得我讀啱)

咬 好似冇字可以形容個讀音

除左阿斗外，另外兩個跟一般人讀法即可，唔使一定要跟何文匯既妖音

燁 最近先知讀葉

舂坎角讀咗春坎角

IKEA

諗起牛什麵

拗

之前tbb播赤壁同bb戰士三國傳都用新音
哥時玩三國殺我用新音讀班朋友覺得好唔慣

淆

小學聽過班mk中學生講要買巴fing ape

傲

細個讀鐵打，原來係跌打

都錯
咬 1聲
淆 4聲
樂 6聲

game

次次聽人跟住唱我就會笑鳩佢

究竟芫茜讀[元]茜 定 [鹽]茜？

以前我會將玄燁叫錯做元華

悲咁柒

skype
一直都讀sky peeee

arm

wifi, 以前會讀”wefee”

支那人開po

傾偈 (計) 讀左傾喝

一幢樓房
風靡全球

我之後有個疑惑

安居樂業 係咪讀 "落"業？

拗 同 熬(淆) 之間好似

無 因為到大都以為讀啱我又點會知係錯

掉(調) 查

調教先係讀(條)

雖然我都唔知民調
係民(條) 定民(掉)

人地個個係動詞👌

支那狗

小鳩陽菜

bath的確係巴音
但加ing個分割位就唔同咗
同埋th唔係讀f音

肥絲''犬''隻 成日讀錯肥絲''大''隻
成日將人同畜搞亂左

呢個網D同音字成日難過想搵個字本身

其實係讀『溝』定讀『島』

翡翠餃

Uniqlo

咁你係有懶音

留意返個字係 嶋
日文都係跟返島字音 shima
異體字黎

Chicken Niggas

結構個構
讀開 叩
但到中學同睇新聞又變左讀 救
究竟點讀

你唔講我都唔知

兩個都得，救又係矯枉過正

公司用skype做IM, 成日同同事講’有事skype我’, 之後佢地都會問我咩黎, 仲好似想糾正我咁答‘哦sky pee 搵你’

啱

大多數人認同左就得
唔駛刻意正音 扮野feel

滑稽個 滑

渣滓 應該讀渣子

睇得出原來好多人而經冇咗查字典嘅習慣

黑色其實係讀”克”色定”乞”色

到而家都唔識分
痕 恆

hyh

周仔

即刻問佢pee乜柒？

沙灘蓆 「蓆」一直讀「隻(第3聲)」, 原來係讀第6聲

苦澀個澀

笑咗 好似鄉下佬

咁係讀礫定叻？
利申: 讀開lag

俾廣告fake咗

囫圇吞棗

囫好似應該要讀做忽 唔係勿

Bag
Lag
/laeg/

小學果時已經好多人讀做瀝，都唔知邊條仆街咁on9讀錯，問題係仲要好多人都跟住讀錯

仲有記得小學老師講 風靡 應該讀做風美 但好多人讀左做風魔

利申 唔記得個靡字點寫 用語音打字 讀風美先出倒個字

簷蓬個蓬

調校？

我依家先知盂同孟係兩個字

嬰叔

凌辱調教指導

千金散盡還復(阜) 來

Encore

力架

黑

前仆後繼
前車之鑒

鱻同犇點讀？
我就咁讀魚同牛

讀克hak1

淼先識
因為子華套劇

讀鮮同埋奔

芫荽

區
(俱)(勾)

茜
(善)(西)

渚薰

周國腎

成班人牛涮鍋讀牛刷鍋

❌ 係交叉定係cow叉？
⬅️ 係箭咀定係佔咀？

霖

讀咗好多年'心'

後來先知係讀'林'

唔同
樂係第6聲
拗係第3聲

五/吾/吳
以前係合埋口讀
大個先知係得個唔字要合埋口讀

重蹈覆轍

蹈字經常唔記得正音係咩

蒞臨
以前會讀錯“黎”臨
正音係“利”臨

冶

花瓣
係讀做花(辦) 或者 花(犯)

凹 坳 au3
元朗凹頭
沙田坳

但樂係ngaau6

咪話樂係第6聲，你做乜鳩

糾察 隊
以前以為係 狗賊 隊

香港買到罌粟

唔啱咩？

察 vs 賊

之後問返人解釋先知 糾=狗

察 要 ch壓 咁讀
賊 要 拆 輕快咁讀

賊個音同拆係caak6

所以唔洗理輕唔輕快

唔係caak 3同6咩？

唔記得細係讀輕快定點
有錯請更正

明白

係3同6，我記錯咗

殺戮->殺“茂“
貪婪->貪“禁“

細個個陣唔識咁深既字
聽阿哥係咁讀 我以後佢真係識 跟住
結果改唔撚到 成日睇文見到呢兩隻字
都會係心讀左右邊讀音
勁撚on9

利申 我同我哥後來都係文科人+大學讀文科

訃聞

其實個賊字有唔同字
“賊仔/家賊”果時係讀caak3
平時又可讀做caak6, e.g. 有賊

唔同“音”

Good

你係咪搞錯左
賊仔/家賊難防/作賊心虛係caak6
平時叫"有賊呀"係caak2

睇清楚d先屌人啦

弩
一直以為讀「怒」
弩炮，可能係先入為主，我覺得如果讀正音好奇怪

家賊難防有人讀caak3(冊)

顛簸個簸

以前成日讀顛皮

成班死文盲

「戮」點讀？